<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://apencilofpig.github.io</id>
    <title>Ideal_pig</title>
    <updated>2021-02-27T13:59:06.677Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://apencilofpig.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://apencilofpig.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>我是一只有理想的猪</subtitle>
    <logo>https://apencilofpig.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://apencilofpig.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Ideal_pig</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王国的新画师（1）]]></title>
        <id>https://apencilofpig.github.io/post/wang-guo-de-xin-hua-shi/</id>
        <link href="https://apencilofpig.github.io/post/wang-guo-de-xin-hua-shi/">
        </link>
        <updated>2021-02-27T13:24:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>    很久很久以前，有一个王国叫无故事王国。其实对于一个国家而言，没有故事是最好的，因为故事意味着曲折和灾难。</p>
<p>    无故事王国里，有一个<strong>贤明的国王</strong>、一个<strong>善良的王后</strong>和一群<strong>能干的大臣</strong>，还有<strong>勤劳朴实的人民</strong>。王国的生活是寂寞的，一天又一天，一直没有变，从来就没有过故事。</p>
<p>    直到王子和公主长大。</p>
<p>    国王有两个儿子，分别叫<strong>深水王子</strong>和<strong>冰沙王子</strong>，还有一个女儿，叫<strong>露珠公主</strong>。</p>
<p>    深水王子在小的时候去了饕餮海中的墓岛。再也没有回来。</p>
<p>    冰沙王子是从小在父王和母后身边长大的，但他从小就是暴虐的脾气：从王宫外搜集小动物，并和小动物们玩帝国游戏，他自封皇帝，小动物稍有不从就是砍头的下场，到最后小动物们被杀光后，冰沙王子就独自站在鲜血中狂笑不止。</p>
<p>    冰沙王子长大后，性格有所收敛，沉默寡言，目光阴沉，但国王知道，这只是狼藏起了爪牙，最终他决定，由露珠公主继承王位。</p>
<p>    冰沙王子对此并没有说什么，只是目光更阴沉了。他知道，露珠公主如此聪明善良，且无与伦比地美丽。她在白天出来太阳会收敛光辉，她在夜晚散步月亮会睁大眼睛，她一说话百鸟就会停止吟唱。如果露珠公主成为了女王，必定会受到万民爱戴。</p>
<p>    国王是在他六十大寿的时候宣布了这个决定，在这个庆典中，烟火装点了整个花园，讲整个水晶宫殿映照的如此璀璨。觥筹交错，在大臣们无尽的欢愉声中连绵不断。</p>
<p>    或是这里的每个人的幸福快乐打动了冰沙王子，他那颗冰冷的心似乎也融化了下来。他一改往日的阴沉，恭顺地向父王祝寿，并赞颂父王的决定，说露珠公主才是最适合作为无事国的女王的。他祝福妹妹，希望妹妹多去学习治国之策，从而为父王分忧。</p>
<p>    “吾儿，看到你这样我真是高兴。”国王抚摸着冰沙王子的头，“真想永远留住这美好的时光。”</p>
<p>    “陛下，我认为此情此景，应当将庆典的场景画下来，挂在宫殿中留作纪念。”有大臣提议道。</p>
<p>    “我正要说这个，”冰沙王子对国王深深鞠躬，“我的父王，我正要献给您一位新画师。”</p>
<hr>
<blockquote>
<p>未完待续</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[来小站的第一篇博客]]></title>
        <id>https://apencilofpig.github.io/post/lai-xiao-zhan-de-di-yi-pian-bo-ke/</id>
        <link href="https://apencilofpig.github.io/post/lai-xiao-zhan-de-di-yi-pian-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-02-26T14:06:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>    第一次写博客，其实挺不熟练的，虽然语法看起来简单，但真到写的时候就不知道该用哪个了，写着写着发现自己一直在敲字，<s>为了展现我的确学了点东西，我加了个删除线。</s></p>
<p>    不说废话了，说说俺弄这个博客的想法吧。本来这个网站是想把咱们俩的日志都保存到这里，而且这个网站是能自己编辑的，到时候我学会咋弄这个网站就可以想进自己家一样来翻看了，里面的内容也丢不了，比较好找到。不过看你好像没啥兴趣的，先暂且把我的放上去吧。<s>当然俺也没有别的意思</s></p>
<p>    一到过年过节的客人就多，总是没空陪你多聊聊天。其实客人啥的看起来跟我没啥关系，我也不想去陪，但也是没办法的事，毕竟这是在我妈家，等有了自己家，就一切都好了。</p>
<p>    有时候找不到话题聊了想跟你玩会别的，不是说跟你没啥聊的了，就是想换个方式跟你增进感情，一块看剧也是一种方式，不过我感觉你觉得这种方式像是在敷衍你之类的，我感觉吧，适当的换换交流的方式，能让咱们俩都不会太腻。只是这种方法需要咱俩一块去适应，我感觉这样适应了的话，应该不会让咱俩都太无聊了。</p>
<p>    打算明天出一个<strong>故事</strong>之类的吧，今天时间比较紧张，随便说上了两句，知道这些东西你也不感兴趣，明天上干货，希望媳妇开心。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>